---
title: Repository-Modus
---

PacManage Sie Ihre Repositories mit Stil!

### Repository-Konfiguration

Im Gegensatz zum eher kahlen Workspace-Modus ist die Konfiguration des Repository-Modus ziemlich ausgefeilt;
und wir haben einige Optionen zur Auswahl.

Nehmen wir einen Beispielabschnitt aus einer Konfiguration des Repository-Modus,

```toml
[mode.repository]
name = "example"
build_on_update = true

[mode.repository.signing]
enabled = true
key = "you@example.org"
on_gen = true
```

### Grundlegende Repository-Konfiguration

Für den Anfang gibt es 2 Hauptkonfigurationsschlüssel für den Repository-Modus:

- `name`: Legt fest, wie pacman Ihr Repository nennt.
- `build_on_update`: Legt in Verbindung mit `smart_pull` fest, ob Pakete automatisch neu erstellt werden sollen, wenn eine Aktualisierung erkannt wird.

### Signieren

Malachite unterstützt und fördert auch das Signieren von Paketen.
Das Signieren von Paketen mit GPG stellt sicher, dass der Benutzer genau das erhält, was Sie gepackt haben, ohne die Möglichkeit von Manipulationen.

Wenn wir auf das obige Beispiel zurückkommen, können wir 3 Konfigurationsschlüssel sehen:

- `enabled`: Legt fest, ob Pakete signiert werden sollen (wird dringend empfohlen).
- `key`: Definiert die GPG-Schlüssel-ID, die zum Signieren verwendet werden soll.
- `on_gen`: Legt fest, ob Pakete signiert werden sollen, wenn sie gebaut werden, oder alle auf einmal bei der Erstellung des Repositorys (dies wird ebenfalls empfohlen).

---

Sie können zur [Getting Started](getting-started) Seite hier zurückkehren!
